名都寫錯？建制組織踩上港大促革除「戴燿迋」

連日受中央、建制派及左報幾路狙擊的戴耀廷，其港大教席再被盯上。建制派組織、保健海流協進會約十名代表今午便到港大抗議，稱不滿戴耀廷較早前在台灣發表有關「港獨」言論，指有關言論損害一國兩制，斥戴為「民族敗類」，要求港大革除其教席。抗議人士手持標語的名字為「戴燿迋」，有指是「隸書」寫法。港大校方派員接信。

鄉議局亦發表聲明，斥戴耀廷不但向台獨勢力「大送秋波，勾結境外分裂勢力」，嚴重挑釁全國各族人民，更「恬不知恥」以23條立法議題轉移視線，欲掀起新一輪政治爭論，加劇社會內耗，「枉為人師」，嚴促港大適切規管散播「港獨」言論的教員，「絕不可姑息養奸」。
近日建制派要求港大撤戴耀廷教席之聲此起彼落，港大校委會主席李國章日前已回應指，要視乎戴的言行有否犯法，才決定是否跟進，但政圈相信向港大施壓的行動，陸續有來；身兼港大校委的信和集團副主席黃永光接受《大公報》訪問便指，戴耀廷公然發表「建國」狂言，令人震驚及憤怒，予以強烈譴責。
中共喉舌《環球時報》昨晚亦發表評論，形容戴耀廷參加了台灣的「五獨」論壇並發表香港「獨立建國」言論後，「他已不適合在香港大學繼續任教，港大有必要將他逐出校園」，更指政治及法律規矩的過程免不了有一些鬥爭，「而將戴耀廷解職就是這樣的鬥爭回合之一。或許會有人鬧一鬧，但當局無需顧慮。」

8個加埋連小學學歷都無

佔領中大正式啟動

台灣係境外

成班撚樣

小人物分到幾多錢？

支持台獨

乜撚嘢保健呀，join咗睇醫生平d呀

大陸文盲寫開殘體，一寫正體露晒底

保健係咪即係雞蟲會

可能連最低工資都冇, 係咁上下質素

台灣=境外？

左仔左妹

乜撚野保建海流協會
以為係色情架部黎

8條友都上到新聞

公眾假期嚟抗議

霞姨

約十名「保健海流協進會」成員今日到香港大學，抗議港大法律系副教授戴耀廷在台灣發表的言論，無視一國兩制，有失學者身份，要求港大革除戴耀廷的教席。《立場》翻查資料「保健海流協進會」網站成員名單，發現有多名建制派人士，如前立法會主席曾鈺成，前行會成員鄭耀棠，還有多名中聯辦以及內地現任及前任官員，如有中聯辦部長、廣東省公安副廳長等。

保健海流協進會由地鐵站出口遊行至法律學院，發言人黃健批評，戴耀廷本身是一個學者，言論會教壞學生及下一代，「我不想我們下一代淪為亂的國家。」有關行動獲TVB等媒體報道。

翻查資料「保健海流協進會」 由一批「東江縱隊抗日戰士」於1947年組成的「保健海流協進會」是一個愛國社團，前身為「保健體育會」，於2003年易名「保健海流協進會」。

真係孤陋寡聞
原來係體育組織黎
不過點解又中聯辦，廣東公安廳參與
香港如果有人犯法
自有法庭制裁
內地官員干涉特區事務
是咪違反基本法22條?